**忍經**是元朝大德十年(公元1307年)丙午閏月由[吳亮所著](../Page/吳亮.md "wikilink")；[元武宗](../Page/元武宗.md "wikilink")[至大三年庚戍年](../Page/至大.md "wikilink")(公元1310年)[許名奎撰](../Page/許名奎.md "wikilink")**勸忍百箴**。內容涉及到經、史、子、集各個方面，是中國最有系統的忍學書籍。

## 《忍經》目錄

`  言之忍第一        氣之忍第二`
`  色之忍第三        酒之忍第四`
`  聲之忍第五        食之忍第六`
`  樂之忍第七        權之忍第八`
`  勢之忍第九        貧之忍第十`
`  富之忍第十—      賤之忍第十二`
`  貴之忍第十三      寵之忍第十四`
`  辱之忍第十五      安之忍第十六`
`  危之忍第十七      忠之忍第十八`
`  孝之忍第十九      仁之忍第二十`
`  義之忍第二十—    禮之忍第二十二`
`  智之忍第二十三    信之忍第二十四`
`  喜之忍第二十五    怒之忍第二十六`
`  疾之忍第二十七    變之忍第二十八`
`  侮之忍第二十九    謗之忍第三十`
`  譽之忍第三十一    連之忍第三十二`
`  笑之忍第三十三    妒之忍第三十四`
`  忽之忍第三十五      忤之忍第三十六`
`  仇之忍第三十七    爭之忍第三十八`
`  欺之忍第三十九    淫之忍第四十`
`  懼之忍第四十一    好之忍第四十二`
`  惡之忍第四十三    勞之忍第四十四`
`  苦之忍第四十五    儉之忍第四十六`
`  貪之忍第四十七    躁之忍第四十八`
`  虐之忍第四十九    驕之忍第五十`
`  矜之忍第五十一    侈之忍第五十二`
`  勇之忍第五十三    直之忍第五十四`
`  急之忍第五十五    死之忍第五十六`
`  生之忍第五十七    滿之忍第五十八`
`  快之忍第五十九    取之忍第六十`
`  與之忍第六十一    乞之忍第六十二`
`  求之忍第六十三    失之忍第六十四`
`  利害之忍第六十五  頑嚚之忍第六十六`
`  不平之忍第六十七  不滿之忍第六十八`
`  聽讒之忍第六十九  無益之忍第七十`
`  苛察之忍第七十—  屠殺之忍第七十二`
`  禍福之忍第七十三  苟祿之忍第七十四`
`  躁進之忍第七十五  特立之忍第七十六`
`  勇退之忍第七十七  挫折之忍第七十八`
`  不遇之忍第七十九  才技之忍第八十`
`  小節之忍第八十一  隨時之忍第八十二`
`  背義之忍第八十三  事君之忍第八十四`
`  事師之忍第八十五  同寅之忍第八十六`
`  為士之忍第八十七  為農之忍第八十八`
`  為工之忍第八十九  為商之忍第九十`
`  父子之忍第九十一  兄弟之忍第九十二`
`  夫婦之忍第九十三  賓主之忍第九十四`
`  奴婢之忍第九十五  交友之忍第九十六`
`  年少之忍第九十七  將帥之忍第九十八`
`  宰相之忍第九十九  好學之忍第一百`

## 經典語句

*百行之本，忍之為上。小不忍則亂大謀
\<\<[春秋](../Page/春秋.md "wikilink")‧[孔子語](../Page/孔子.md "wikilink")\>\>*

[Category:元朝典籍](../Category/元朝典籍.md "wikilink")